[鑑古知今系列] 孟子教大家點解殺人係啱

〈新註孟子白話解說．卷十四．盡心下〉
齊宣王問曰：「湯放桀，武王伐紂，有諸？」
孟子對曰：「於傳有之。」
曰：「臣弒其君可乎？」
曰：「賊仁者謂之賊，賊義者謂之殘，殘賊之人謂之一夫。聞誅一夫紂矣，未聞弒君也。」

易入口版本：
孟子比人問，周武王殺咗商紂喎，咁咪係弒君囉？
孟子就答，商紂殘害百姓喎，已經唔係君主而係一個普通男人。周武王誅殺咗個男人，唔係弒君喎。

古時誅殺暴政既俠義之風隨住歷史流逝都消亡得七七八八。
原來殺人係咁有力量，多謝孟子的教導。

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

儒家乃華夏之本，可行。擺出華夏正宗姿態，毛澤東都無你符。

出糧換美金 全民提款日

9.07 機場交通測試 13:00

9.08 美國人權及民主法案大遊行 14:00

9.13 各區同慶賀中秋 人鏈 19:00 - 22:00

9.14 機場交通測試 13:00

轉頭見

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

明白大家呢排嘅士氣經過831恐襲同901大撤退之後好低落
我同大家一樣都係
但越係呢啲時候
我地就越要堅持下去，團結一致
唔好比林鄭見我地冇士氣而去捉多啲人

以下兩篇文章無論和理非，定係勇武，都應該入黎，打返枝強心針

希望可以幫到大家
記得share比身邊因近日事件而唔開心嘅朋友仔

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

灰心喪志，是因為你看不見抗爭的前路

一於9月28孔聖誕去黃大仙祠拜孔子
宗教集會唔洗申請

孟子解釋話 一夫=一條仆街
孟子意思話武王殺左一條仆街 係替天行道

推

其實係要講名要符實，有君之名唔行君之實，所以唔應該叫佢君，而要叫佢一夫，同時可以推佢下台而唔叫弑。